---
date: 2017-11-17
type: Document
title: "Ejecutar juegos para Windows en PlayonLinux"
description: "Para consultar y cambiar"
tags:
  - deepin-tips y trucos
  - juegos
  - windows
  - playonlinux
  - wine
---

Jugar en Deepin con aplicaciones diseñadas exclusivamente para Windows es una de las barreras de los nuevos usuarios. En esta guía te enseñamos a usar la aplicación [PlayonLinux]({{ site.url }}/deepin/playonlinux/).

## Vídeo
Instalar y ejecutar Doom:
<div class="video_wrapper">
        <iframe src="https://www.youtube.com/embed/xl6Q1qmMIQo?rel=0&modestbranding=1&showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>

## Pasos
1. Instalar un juego selecciona esa opción y establece una nueva unidad de disco.
2. Tienes una selector con tres opciones. Las opciones están explicadas en los pasos 3 al 5.
3. Si marcas "Usar otra versión de Wine", te permitirá instalar una aplicación con la más reciente, dependiendo de la versión a usar y la arquitectura entre 32 y 64 bits.
4. Si activas "Configurar Wine", podrás establecer la resolución de pantalla, la integración con el escritorio o la calidad de sonido.
5. Si activas "Instalar algunas librerías", agregarás a la unidad los componentes necesarios para ejecutar.

### Nota

La calidad del vídeo dependerá de la tarjeta de vídeo. Comprueba si la [tarjeta de vídeo]({{ site.url }}/deepin/videocard/) tienen una versión de OpenGL adecuada para que el motor Wine ejecute juegos.

### Créditos

* Basado en una publicación del grupo de telegram Deepin en Español.
